[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((2 sqrt{3} times 4)^{ sqrt{3} 2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "2",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( f(x) x^3 + 3x^2 + x 1 ) 에 대하여 ( f'(1) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 6 ), (a_4 + a_6 36 )일 때, (a_{10} )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 35,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 1^ }} f(x) + lim_{{x to 2}} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "첫째항이 1인 수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ a_{n+1} begin{cases} 2a_n & (a_n < 7) a_n 7 & (a_n geq 7) end{cases} ] 일 때, ( sum_{k 1}^{8} a_k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "방정식 (2x^{3} 3x^{2} 12x + k 0 )이 서로 다른 세 실근을 갖도록 하는 정수 (k )의 개수는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "23",
        "choice3": "26",
        "choice4": "29",
        "choice5": "32",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi )인 ( theta )에 대하여 ( tan theta frac{6}{ tan theta} 1 )일 때, ( sin theta + cos theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{2 sqrt{10}}{5} )",
        "choice2": "( dfrac{ sqrt{10}}{5} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( dfrac{ sqrt{10}}{5} )",
        "choice5": "( dfrac{2 sqrt{10}}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 ( y x^2 5x )와 직선 ( y x )로 둘러싸인 부분의 넓이를 직선 ( x k )가 이등분할 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{13}{4} )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( frac{15}{4} )",
        "choice5": "4",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "직선 ( y 2x + k )가 두 함수 ( y left( dfrac{2}{3} right)^{x+3} + 1 ), ( y left( dfrac{2}{3} right)^{x+1} + dfrac{8}{3} )의 그래프와 만나는 점을 각각 P, Q라 하자. ( overline{PQ} sqrt{5} )일 때, 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{31}{6} )",
        "choice2": "( frac{16}{3} )",
        "choice3": "( frac{11}{2} )",
        "choice4": "( frac{17}{3} )",
        "choice5": "( frac{35}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "삼차함수 (f(x) ) 에 대하여 곡선 (y f(x) ) 위의 점 ((0, 0) ) 에서의 접선과 곡선 (y xf(x) ) 위의 점 ((1, 2) ) 에서의 접선이 일치할 때, (f'(2) ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "18",
        "choice2": "17",
        "choice3": "16",
        "choice4": "15",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "삼각형 (ABC )가 정삼각형일 때, 삼각형 (ABC )의 넓이는? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{17 sqrt{3}}{12} )",
        "choice3": "( frac{4 sqrt{3}}{3} )",
        "choice4": "( frac{5 sqrt{3}}{4} )",
        "choice5": "( frac{7 sqrt{3}}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( f left( frac{4}{3} right) + f(0) + f left( frac{1}{2} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "(1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "(2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "두 상수 (a, b (1<a<b) )에 대하여 좌표평면 위의 두 점 ((a, log_2{a}), (b, log_2{b}) )를 지나는 직선의 (y ) 절편과 두 점 ((a, log_4{a}), (b, log_4{b}) )를 지나는 직선의 (y ) 절편이 같다. 함수 (f(x) a^{bx} + b^{ax} )에 대하여 (f(1) 40 )일 때, (f(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "760",
        "choice2": "800",
        "choice3": "840",
        "choice4": "880",
        "choice5": "920",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t )에서의 위치 ( x(t) )가 두 상수 ( a ), ( b )에 대하여 [ x(t) t(t 1)(at+b) quad (a neq 0) ] 이다. 점 P의 시각 ( t )에서의 속도 ( v(t) )가 ( int_{0}^{1} |v(t)| dt 2 )를 만족시킬 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "위의 (가), (다)에 알맞은 식을 각각 (f(k) ), (g(k) )라 하고, (나)에 알맞은 수를 (p )라 할 때, (f(p) times g(p) )의 값은? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(169 div 27 )",
        "choice2": "(56 div 9 )",
        "choice3": "(167 div 27 )",
        "choice4": "(166 div 27 )",
        "choice5": "(55 div 9 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_2 120 frac{1}{ log_{15} 2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) )에 대하여 ( f'(x) 3x^2 + 2x )이고 ( f(0) 2 )일 때, ( f(1) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} a_k sum_{k 1}^{7} frac{a_k}{2} 56, sum_{k 1}^{10} 2a_k sum_{k 1}^{8} a_k 100 )일 때, (a_8 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "함수 (f(x) x^3 + ax^2 (a^2 8a)x + 3 ) 이 실수 전체의 집합에서 증가하도록 하는 실수 (a )의 최댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(60 times int_{0}^{2} f(x) dx )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 110
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 이 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( |a_1| 2 ) (나) 모든 자연수 (n )에 대하여 ( |a_{n+1}| 2|a_n| )이다. (다) ( sum_{n 1}^{10} a_n 14 ) ( a_1 + a_3 + a_5 + a_7 + a_9 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 678
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(f(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{ frac{5}{n} + frac{3}{n^2}}{ frac{1}{n} frac{2}{n^3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "실수 전체의 집합에서 미분가능한 함수 ( f(x) )가 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x^3 + x) e^x )를 만족시킬 때, ( f'(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(e )",
        "choice2": "( frac{e}{2} )",
        "choice3": "( frac{e}{3} )",
        "choice4": "( frac{e}{4} )",
        "choice5": "( frac{e}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [ sum_{n 1}^{ infty} (a_{2n 1} a_{2n}) 3, ] [ sum_{n 1}^{ infty} a_n^2 6 ]일 때, [ sum_{n 1}^{ infty} a_n ]의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( lim_{{n to infty}} sum_{{k 1}}^{n} frac{k^2 + 2kn}{k^3 + 3k^2n + n^3} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( ln 5 )",
        "choice2": "( frac{ ln 5}{2} )",
        "choice3": "( frac{ ln 5}{3} )",
        "choice4": "( frac{ ln 5}{4} )",
        "choice5": "( frac{ ln 5}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "좌표평면 위를 움직이는 점 ( P )의 시각 ( t(t>0) )에서의 위치가 곡선 ( y x^2 )과 직선 ( y t^2 x frac{ ln t}{8} )가 만나는 서로 다른 두 점의 중점일 때, 시각 ( t 1 )에서 ( t e )까지 점 ( P )가 움직인 거리는? [3점]",
        "point": 3.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "0 < x < 2에서 함수 g(x) 가 극소가 되는 x 의 개수는? [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 길이가 2인 선분 (AB )를 지름으로 하는 반원이 있다. 호 (AB ) 위에 두 점 (P, Q )를 ( angle PAB theta ), ( angle QBA 2θ )가 되도록 잡고, 두 선분 (AP, BQ )의 교점을 (R )라 하자. 선분 (AR )의 점 (S ), 선분 (BR )의 점 (T ), 선분 (AR )의 점 (U )를 선분 (UT )가 선분 (AB )에 평행하고 삼각형 (STU )가 정삼각형이 되도록 잡는다. 두 선분 (AR, QR ) 호 (AQ )로 둘러싸인 부분의 넓이를 ( f(θ) ), 삼각형 (STU )의 넓이를 ( g(θ) )라 할 때, [ lim_{{θ to 0^+}} frac{g(θ)}{θ times f(θ)} frac{q}{p} sqrt{3} ]이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, ( 0 < θ < frac{π}{6} )이고, ( p )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "실수 전체의 집합에서 증가하고 미분가능한 함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(1) 1 ), ( int_{1}^{2} f(x) dx frac{5}{4} ) (나) 함수 ( f(x) )의 역함수를 ( g(x) )라 할 때, ( x geq 1 )인 모든 실수 ( x )에 대하여 ( g(2x) 2f(x) )이다. [ int_{1}^{8} x f'(x) dx frac{q}{p} ]일 때, ( p + q )의 값을 구하십시오. (단, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4.0,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 5,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 143
    }
]